[新手] 我擁有看到另一空間的能力

平時係舊登同連登睇故就睇得多
寫故就真係第一次
自己覺得懸疑故幾正，所以想試下寫
呢個係一個短故，如果大家都覺得唔錯，就可能會繼續寫落去
呢個故除左我自己諗個劇情同起個初稿之外
都有個fd同我一齊去執d文筆
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

檔案編號：1028-AH-431
案件：富商被殺案
案發時間：2018年3月3日星期六00:00

「呼… 呼… 呼… 呼…」

「求求你… 放過我吧… 我不想就此死去… 什麼要求我都答應… 求求你饒了我吧！」一名約五十歲年紀的男人用盡全身的力氣向着漆黑的叢林叫嚷。

一分鐘… 兩分鐘…

沒有回應。

絕望，慢慢地蠶食他的心靈。

希望，已經逐漸離他而去。

當盼望一點一點地被剝奪，暗角處轉出一個身影。男人隨即揉身上前，跟眼前的「他」展開搏鬥，希望能夠從此脫離險境。突然間，男人眼前一黑，感覺就好像被硬物重擊一樣，整個人倒在地上。另一個「他」在男人還在暈眩之際，已經一步一步走近男人的所在位置。憑藉月亮的光線，「他」的輪廓愈趨清晰。

「原來是你…」男人用顫抖的聲音說。雖然男人處於眼冒金星的狀態，他還是把「他」認出來了。

在他還想再說下去的時候，口鼻已被人用塗上哥羅芳的毛巾掩住。他稍為掙扎，已然暈倒在地。兇手趁他沒有知覺時，用粗麻繩把他的手腳縛起來。隨著時間的流去，男人慢慢轉醒。他苦苦掙扎，希望能擺脫命運。可惜，兇手沒有讓事情發生，「他」把男人按倒在地，再以細小的銀針在男人的頸動脈竇施針。開始時男人像蜈蚣一樣，想憑藉身體的蠕動逃脫。到後來，男人的動作漸趨緩慢，眼裡就只剩下空洞，並逐漸失去神彩。

「我… 恨… 你… 」他用盡僅餘的力氣說。

這，是男人最後的一句說話。

當我想走近看看兇手是誰，我的身體卻像被抽離肉身一樣，慢慢失去重量往遠方飄去。

再次掙開雙眼，比卡超畢業公仔正向我微笑。原來，我又已經回到自己的睡床上。回想剛剛目睹的一切，我仍然摸不清夢中的意義。究竟，那凶殘的殺人犯是誰？他們在說什麼？為什麼我會在不知不覺的情況下，去到一個多年前去過的地方見證該事情的發生？我心中隱約覺得事情並非如眼見般來得簡單。

自從兩年前，我參加了一個前往切爾諾貝爾核電廠遺址的旅行團，我的身體開始產生了不可思議的變化。

切爾諾貝爾核電廠，於1986年4月26日零晨1時發生核事故，當時核電廠人員在測試安全程序時出錯，令四號反應堆過熱爆炸，洩漏大量放射性物質，破壞力是廣島原子彈的400倍以上，是人類史上最嚴重的核事故。當局其後將核電廠方圓30公里列為隔離區，疏散附近35萬人。事後當局以石棺覆蓋反應堆，近年亦建起可維持100年的新石棺，以阻擋反應堆的輻射釋出。近年當地開發「輻射旅遊」，每日讓限量報團遊客進入禁區遊覽，而我就是當中的其中一位遊客。

當次旅程是前往烏克蘭切爾諾貝爾核電廠隔離區中的「鬼城」普理皮亞季（Pripyat）。在旅程的途中，我擅自離隊去了遺址裡的禁區探索。走過了一幢又一幢荒廢了的建築物，看過隔離區內最具代表性的摩天輪。印象最深刻的是區內的醫院，處處都是災難時的痕跡，甚至還見到當時感染輻射的人所用過的手術裝備及藥物等。在準備離開之際，我見到一把泛起藍光的手術刀。在好奇心驅使下，我把它從醫療桌上拿起來細看。稍一不慎，指尖被刀鋒割破。在割破的𣊬間，身體突然開始發生異樣。我的身體各處開始變得痕癢，我用力的抓向自己的皮膚，抓到身體各部位都留下了一條條殷紅的血痕。我拖著腳步走到滿目瘡痍的大街上，腦海中閃出一段又一段的回憶，回憶着過去所經歷的好與壞。不久後，我便暈倒了。

在我轉醒撐開了眼後，看見的依然是核電廠遺址，但我並沒有一個存在的實體。就像看電影般，看到了這地方，站上了這街道，但聽不到聲音，感受不到心跳。及後，我眨了眨眼，看到的變成了米白色的天花板，嗅到濃烈的消毒藥水氣味。我摸一摸自己的身體，感受到了自己的體溫，聽到了自己的心跳。再看看四周，才確定自己並不是去了天堂，只是在區中的醫院罷了。

用了兩個月時間休養好身體過後，我獨自回到香港。在這段期間，我不斷見到不同的畫面，有的是隔離區內摩天輪在轉動的畫面，有的是地下急症室搶救的畫面，有的是金正恩號令進行核試的畫面。一幕幕沒有聲音的畫面，讓我穿梭於曾經到過的不同場景，窺探此刻的情況。我漸漸發現了那次醒來看見的核電廠遺址並不是夢，而是自己在意外中得到了一種能力，一種讓我通悉事情真相的能力。之後，我為了賺取外快，就找了好朋友陳sir委托一些案件，成立偵探社，運用能力賺取破案獎金。據聞，因為警方不想外界認為他們自己沒有能力去破案，所以這個獎賞計劃是很低調進行的。

留名

支持

有d似套戲

我一邊回想夢中的細節，一邊打開家中的電視看看即時新聞。全部都是政府官員的無聊講話，想一想這些人真的輕鬆，睜開眼說謊就可以每個月有三十萬元自動進帳，正當我打算關掉電視，讓耳根清靜一會兒時，新聞就播出城中富翁黃家輝的死訊，「城中富翁黃家輝於今晨被一名晨運人士發現伏屍在西貢一處沙灘上，警察封鎖現場進行調查，暫列為屍體發現案處理。警方不排除事件與謀殺有關」。

「如果我能夠調查這案件並成功破案，一定會成為城中熱話！」

說時遲，那時快。我的電話響起了訊息通知，是林sir委托我調查這宗案件。

我跟隨林sir到沙灘視察案發現場，發現現場的實景很似曾相識，跟我昨天所見的景像不謀而合。根據法醫的初步調查，黃家輝的死因是淹死。其手腳亦有不少一條條估計是由條狀物件襲擊造成的傷痕，但似乎不是致命傷。按其屍身的發脹程度，死者應該已經死去六小時。其真正的死因需要回到實驗室把屍體解剖後才能確認。

個主題有潛質行甜故路線